\documentclass[a4paper,ngerman]{scrartcl}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{microtype}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[top=2cm,bottom=2.5cm]{geometry}

\pagestyle{empty}

\begin{document}

% \includegraphics[width=0.3\textwidth]{logo-augsburg.png}
% \hfill
% \includegraphics[width=0.3\textwidth]{logo-antwerp.png}
% \par

\begin{center}
  \hrule
  \vspace{1.5em}
  {\huge Geheimer Minikurs\par}
  {\Huge\bfseries Einführung in Quadratische Formen\par}
  \vspace{1em}
  {\Large von Karim Becher (University of Antwerp)\par}
  \vspace{0.5em}
  {\Large\bfseries 19.06.--23.06., 15:45--17:45 Uhr\par}
  \vspace{0.5em}
  {\large Erstes Treffen in 1008/L1\par}
  \vspace{1em}
  \hrule
  \vspace{1em}
  \vfill
  \includegraphics[width=0.7\textwidth]{generated-12-Jun-2023_534-stablediffusion.png}
\end{center}

\vfill
{\large
\noindent
\textbf{Quadratische Formen} und \textbf{zentraleinfache Algebren} über allgemeinen Körpern werden seit gut hundert Jahren untersucht.
Sie sind sowohl für die Analyse der arithmetischen Beschaffenheit von Körpern interessant, als auch durch ihre Verknüpfung zu \textbf{linearen algebraischen Gruppen} als reichhaltige Objekte der \textbf{algebraischen Geometrie}.
Eine konstruktive Betrachtung dieser Strukturen steckt noch in den Anfängen, verspricht aber großes Potential.
Um dieses auszuloten, werden in den Sitzungen einige zentrale klassische Sätze aus dieser Theorie vorgestellt. Anschließend wollen wir untersuchen, inwiefern die Begrifflichkeiten und Beweisschritte angepasst werden können, um zu konstruktiven Aussagen zu kommen.
Hierfür kommen insbesondere der \textbf{Arason-Pfister Hauptsatz}, das \textbf{Pfistersche Lokal-Global-Prinzip} und die grundlegenden auf Ernst Witt zurückgehenden \textbf{Darsstellungs- und Zerlegungssätze für quadratische Formen} in Betracht.}

\vspace{1em}
\noindent
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
\itshape Organisation: Ingo Blechschmidt, Lukas Stoll \\
Informationen: www.qf.quasicoherent.io
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
\begin{flushright}
\includegraphics[width=0.25\textwidth]{qr-code.png}
\end{flushright}
\end{minipage}

\end{document}
